export default {
  id: 'jp_word_ms_nadjective_1_F_1',
  name: '일어달 な형용사 LV1-선정 (뜻)',
  data: [
    { question: '嫌', answer: ['いや', '싫음, 불쾌함'] },
    { question: 'お洒落', answer: ['おしゃれ', '멋을 부림'] },

    { question: '活発', answer: ['かっぱつ', '활발'] },
    { question: '盛んだ', answer: ['さかんだ', '활발하다'] },

    { question: '綺麗', answer: ['きれい', '예쁨, 아름다움 / 깨끗함'] },
    { question: '結構', answer: ['けっこう', '훌륭함, 좋음'] },

    { question: '健康', answer: ['けんこう', '건강'] },
    { question: '濃やか', answer: ['こまやか', '면밀함, 자상함'] },

    { question: '四角', answer: ['しかく', '사각, 네모'] },

    { question: '邪魔', answer: ['じゃま', '방해'] },

    { question: '正直', answer: ['しょうじき', '정직'] },

    { question: '達者', answer: ['たっしゃ', '능숙함, 능통함'] },

    { question: '丈夫', answer: ['じょうぶ', '건강함, 튼튼함 (저항력이 강하고, 잘 부숴지지 않음)'] },
    { question: '健やか', answer: ['すこやか', '건강함, 건장함, 튼튼함'] },
    { question: 'がっしり·がっちり', answer: ['', '튼튼함, 탄탄함, 건강함'] },

    { question: '大好物', answer: ['だいこうぶつ', '매우 좋아함 (음식물에 한함)'] },

    { question: '駄目', answer: ['だめ', '소용없음, 무익'] },
    { question: '丁寧', answer: ['ていねい', '정중함, 공손함'] },
    { question: '得', answer: ['とく', '유리함, 형편이 좋음'] },
    { question: '得意', answer: ['とくい', '잘함, 가장 자신 있어함'] },
    { question: '苦手', answer: ['にがて', '서투름, 잘하지 못함'] },
    { question: '賑やか', answer: ['にぎやか', '활기참, 번화함'] },
    { question: '馬鹿', answer: ['ばか', '못씀, 쓸모없음'] },

    { question: '貧乏', answer: ['びんぼう', '가난함'] },
    { question: '不完全', answer: ['ふかんぜん', '불완전'] },

    { question: '不幸', answer: ['ふこう', '불행'] },
    { question: '不自由', answer: ['ふじゆう', '불편함, 부자유스러움'] },

    { question: '真面目', answer: ['まじめ', '진지함, 착실함'] },
    { question: '真剣', answer: ['しんけん', '진지함'] },
    { question: '不真面目', answer: ['ふまじめ', '불성실함'] },

    { question: '迷惑', answer: ['めいわく', '성가심, 폐'] },
    { question: '柔らか·軟らか', answer: ['やわらか', '부드러움, 유연함'] },

    { question: '立派', answer: ['りっぱ', '훌륭함'] }

  ]
}
